印尼受中國壓力取消 BNO 免簽

2018-11-17 / by martinoei 黃世澤
BNO-居英-范徐麗泰
印尼依家對全世界大部分國家都提供免簽，只不過，近日好怪，陸續有 BNO 被拒入境報告，跟住有印尼官員回應我查詢果陣，指根據 IMI.2-UM.01.01-2.1383，只有英國公民可以免簽，連BOTC、 BNO 都必須申請簽證至可以到印尼。

BNO 免簽問題擺明中國作怪

果段資料，要喺印尼駐英國使館搵，唔係香港使館。以我所收到嘅印尼消息係，呢啲有招，當中有中國使館官員教路。印尼華人一直有句話，只要首都有中國使館都會有怪事發生，真係又一次不幸言中，唔怪得鍾萬學被人搞都收唔夠支援。

雖然BOTC好多都有BC喺手，但有部分BOTC其實唔多想申請，因為佢哋嘅BOTC係夠用(如直布羅陀)，甚至比BC好用(百慕達，百慕達可以直接美國免簽，BC仲要ETA)，好明顯係因為中國唔想 BNO 有印尼免簽，所以被人攞去陪葬。依家印尼總統佐科，被人叫印尼奧巴馬，係一件大左膠，好多政策上都被中國左右，喺馬來西亞同新加坡開始改緊政策果陣，你印尼玩啲咁嘅嘢。我作為印尼公民子女，我直接可以講，你依家明知納吉喺中國扶植下仆咗街，都仲要行親中國政策，你耶加達班友係唔係傻鬼咗。我呼籲各位，唔會因去印尼玩而申請特區護照，有必要果陣就麻煩少少去印尼領事館申請visa，如果純粹去玩，就直頭唔好去好過，寧願支持新興嘅民主國家馬來西亞，近年印尼好多民主倒退問題，都已經係英國方面感到十分之不安同反感，包括我家鄉亞齊果啲問題。馬來西亞唔想美國軍艦嚟，果個因為涉及五國聯防問題，呢啲問題英澳紐有共識先，唔係馬哈迪醫生可以做決定。

當然，呢個免簽問題，我會同英國以及印尼果面講，英國同印尼我都有渠道，只不過，如果想印尼最終恢復正常，最好做法，就係依家呢個親華政府倒台，喺南洋嚟講，依家印尼政府係過於親華，呢種喺 BNO 上同中國一致嘅作為，大家都睇到佐科身邊啲人係乜料，新加坡、馬來西亞同印尼我都有深厚淵源，印尼甚至算係我家鄉添，其實 BNO 無印尼免簽，因為我係BC同有資格揸印僑證，都無大影響，但唔該學吓馬來西亞果種向中國說不嘅強硬態度。

後話：我一向好公道， BNO 係邊方面受歧視，邊方面有合法權益，我都係依理直說，但卓澄、譚家博呢兩條友唔係，呢條友管理嘅任何page都不得引用，或轉載呢度任何內容，screen capture都唔俾。

印尼呢啲垃圾國家去唔去都冇所謂

bno一向印尼無免簽

印尼撤BNO免簽

2004-02-04

港 聞

印尼總領事館表示撤銷BNO免簽是該國政府決定。

【本報訊】印尼政府在沒有說明具體原因的情況下，由本月一日起撤銷英國國民（海外）護照（簡稱BNO）的免簽證待遇，持BNO護照的旅客需於出發前申領簽證，但特區護照持有人仍享有印尼入境免簽證待遇。
英國駐港總領事館發言人表示，昨正式獲英國駐印尼大使館證實，印尼撤銷BNO護照免簽證待遇，但該國仍在了解印尼突撤銷有關免簽待遇的原因。

三港人被拒入境
印尼駐港總領事館發言人指出，今次撤銷BNO護照免簽證待遇是該國政府的決定，領事館並不知有關具體原因。領事館職員稱，凡持有BNO護照的人士均需先辦理簽證手續，費用為二百八十元，需時三個工作天。
該發言人又證實，三名港人本周日持BNO入境印尼時被拒，領事館稱，上月中已將有關撤銷BNO免簽待遇的消息正式知會港府及旅行業界。這三名港人後來向入境處求助，經協助下前日已順利抵達印尼。
<蘋果>

印尼呢D垃圾, 真係未去過

炒撚埋班印傭就對

淨係向d 垃圾國家施壓，唔好笑死人啦

垃圾印尼

黃世澤仲要話係印尼公民子女，十幾年冇回鄉探親

印尼就算免簽貼埋錢我都唔會去，排華排到仆街

垃圾國家

會去係咩人大家心照啦

狗也不去

咁咪用特區護照囉

英國佬有無做野?

英國佬都唔係太靠得住

所有BC 以外英國護照都冇免簽，咁又關中國事

申請左簽證都去到都會仲昆你俾錢
垃圾國家

即刻申請返BNO

細柒

樓主南亞裔？

直線抽擊

黃細柒又柒

特衰又贏，你班bno 撚有咩好講

有得用洗撚用bno咩
bno holder

04篇新聞
之後係有返/做落地簽
直到今年8月先取消 連落地簽都取消
成班5毛

印尼華人一直有句話，只要首都有中國使館都會有怪事發生
重唔撚係血緣詛咒

細柒，who fucking cares?

其實就算BC都係一時時
喺124個指定口岸入境都會俾人叫去擺低30美金做落地簽（簽證收費25，追返朋友行特快5）

BNO就從來明文規定冇得免簽
盤古初開至今一直都係做落地簽
近排個問題係落地簽都做唔到掟你返香港

印尼仔有錢都唔賺嘅怪事源於咩
大家心知肚明啦
相反冇咩人向倫敦施壓

BNO一直都無，上幾次去巴淡都係拎特區免簽

搞到日本先係大新聞嘛
印尼wfc

垃圾國家 過關要係passport攝錢紙

睇到一半就發覺篇嘢啲語氣好似黃世澤 碌落啲真係佢

印尼都唔撚好去啦 垃圾國家

印尼菲律賓兩個垃圾國家，所以專出口女傭

巴淡島5個口岸得1個係指定口岸

我都無留意
次次都係新加坡Harbour Front 上船過去

贏國press到歐盟先9Up

所以你話印尼仔真係膠力十足

呢D出口女傭嘅低賤垃圾國 去嚟做乜

世柒

罷買印尼野

我上年去巴淡用BNO都無事。算了，唔再去

印尼唯一會去既原因係玩幻幻 s